---
templateKey: blog-post
path: /post-from-typora
title: Пост из Typora
date: 2018-01-14T23:57:00
typora-copy-images-to: ../images
---

Удалил админку NetlifyCMS и пробую новый редактор для Markdown файлов - Typora. Пока не очень удобно добавлять шаблонные блоки для шапки поста, нужно заготовить где-то шаблон для новой странички и для нового поста в блоге.

![Интерфейс Typora](../images/typora-interface.png)

Из удобного - Typora позволяет при вставке картинки скопировать ее в проектную папку с картинками. При этом, правда, Typora добавляет в шапку .md документа свой странный ключ, который указывает путь до проектной папки, но, видимо, так нужно.

## Чего я лишился

Я лишился довольно витиеватой системы публикации постов. Теперь вместо PR в мастер я буду руками пушить изменения в репозиторий, а Netlify будет подхватывать коммит и собирать проект на своей стороне.
